【真係睇唔出】U20田徑賽攞銅牌 呢個跑手報稱16歲

U20田徑賽攞銅牌 呢個跑手報稱16歲

基比斯希爾報稱只有16歲

埃塞俄比亞一名16歲年輕女跑手，在U20世界田徑錦標賽5000米長跑中勇奪銅牌，但一些網民嘲諷她怎看也不似少於20歲，是超齡參賽。

基比斯希爾(Girmawit Gebrzihair)報稱在2001年11月21日出生，她在芬蘭舉行的U20田徑錦標賽中奪得一面長跑銅牌，但網民紛紛質疑她的年歲。一名網民說：「16歲？這女子經歷過美國南北戰爭、兩次世界大戰，又看著球王比利領導的巴西隊奪得1970年的世界盃。」另一人說：「除了查看護照外，難道沒有其他方法控制此類事情發生？實在令人難以置信。」

質疑基比斯希爾年齡的人當中，包括西班牙短跑好手胡斯爾路斯(Oscar Husillos)。他在Twitter上載基比斯希爾的照片，並尖酸刻薄地寫著：「她的子女和孫兒正在看台看著她參加U20田徑錦標賽。」

不過，質疑的人都未能提出證據，證明基比斯希爾虛報年齡。一些網民更為基比斯希爾仗義執言，批評胡斯爾路斯不尊重他人。一名網民說：「這是無禮言論，國際田聯應禁制你參賽。」

傳媒正向國際田聯和埃塞俄比亞田徑當局提出查詢。

佢係16歲 咁我仲係胚胎

96下話

16歲咁老？ 12歲我就信

其實咁大年紀跑得贏班後生仔好勁

係咪勞動過多？個樣又老又殘。

女人

肯定係處女